瑞典辱華節目主持人驚傳辭職

去年9月21日，瑞典電視台（SVT）節目《瑞典新聞》諷刺中國人喜歡隨地大小便，結果掀起一場中瑞外交風波。主持人羅恩達爾（Jesper Rönndahl）還曾在節目中讓台灣和西藏獨立，不把兩地列入中國地圖，引發中國政府嚴正抗議。據瑞典媒體指，羅恩達爾已向製作單位辭職，本周節目是他主持的最後一集。

據瑞典《Aftonbladet》網站與SVT電視台網站報道，羅恩達爾已證實，本周他做完最後一集節目，結束了他主持《瑞典新聞》3季的生涯。羅恩達爾解釋，離開這個節目的理由是因為「我對政治不太感興趣」。他說，接下這個節目的初衷，是感覺到很多政治人物講話不經大腦，他因此想用另外一種方式詮釋。

但羅恩達爾也自稱，「我缺乏正確認知」，尤其在諷刺中國的那幾集節目中，最後還演變成中國與瑞典的外交大戰，讓SVT被貼上種族主義的標籤。羅恩達爾承認，當時節目製作了假的影片，諷刺中國遊客隨地大小便，引發中國人憤怒。

不僅羅恩達爾走人，節目製作人林卓蘭（Michael Lindgren）也宣佈辭職。林卓蘭承認，在諷刺中國的幾集節目上，他們操作錯誤。他認為，節目開播以來，每集的諷刺笑點他都覺得做的不錯，唯有諷刺中國這幾集，最後讓中國人與瑞典人感到不舒服，甚至演變成外交事件，他承認當時節目的諷刺走向，確實不恰當。

目前，SVT電視台並未宣佈該節目的新主持人與製作人是誰，也未知節目風格會不會有所調整。
Aftonbladet/ SVT電視台

又係欺善怕惡
之前 John Oliver 串㞗維尼又唔見大陸出手？
（雖然 John Oliver 係鎮店之寶）